<template lang="html">
  <section class="text-gray-500 bg-gray-900 body-font">
    <div class="container px-5 py-24 mx-auto">
      <div class="flex flex-wrap -m-4">
        <div class="p-4 md:w-1/2" v-for="post in posts" :key="post.id">
          <div class="h-full flex flex-col rounded-lg overflow-hidden bg-gray-800 shadow-lg">
            <img class="h-64 w-full object-cover object-center" :src="post.better_featured_image.source_url" alt="blog">
            <div class="p-6">
              <h1 class="title-font text-lg font-medium text-white mb-3 uppercase" v-html="post.title.rendered">TÃ­tulo</h1>
              <p class="h-32 leading-relaxed mb-3" v-html="post.excerpt.rendered">Resumo</p>
              <div class="flex items-center flex-wrap">
                <nuxt-link :to="'/blog/' + post.slug" class="text-yellow-600 inline-flex items-center md:mb-2 lg:mb-0">Ler post completo
                  <svg class="w-4 h-4 ml-2" viewBox="0 0 24 24" stroke="currentColor" stroke-width="2" fill="none" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round">
                    <path d="M5 12h14"></path>
                    <path d="M12 5l7 7-7 7"></path>
                  </svg>
                </nuxt-link>
                <span class="text-gray-600 mr-3 inline-flex items-center lg:ml-auto md:ml-0 ml-auto leading-none text-sm pr-3 py-1 border-r-2 border-gray-800">
                  <svg class="w-4 h-4 mr-1" stroke="currentColor" stroke-width="2" fill="none" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" viewBox="0 0 24 24">
                    <path d="M1 12s4-8 11-8 11 8 11 8-4 8-11 8-11-8-11-8z"></path>
                    <circle cx="12" cy="12" r="3"></circle>
                  </svg>1.2K
                </span>
                <span class="text-gray-600 inline-flex items-center leading-none text-sm">
                  <svg class="w-4 h-4 mr-1" stroke="currentColor" stroke-width="2" fill="none" stroke-linecap="round" stroke-linejoin="round" viewBox="0 0 24 24">
                    <path d="M21 11.5a8.38 8.38 0 01-.9 3.8 8.5 8.5 0 01-7.6 4.7 8.38 8.38 0 01-3.8-.9L3 21l1.9-5.7a8.38 8.38 0 01-.9-3.8 8.5 8.5 0 014.7-7.6 8.38 8.38 0 013.8-.9h.5a8.48 8.48 0 018 8v.5z"></path>
                  </svg>6
                </span>
              </div>
            </div>
          </div>
        </div>
      </div>
    </div>
  </section>
</template>

<script>
export default {
  name: 'Blog',
  data() {
    return {
      posts: [{"id":733,"date":"2019-05-29T15:29:31","date_gmt":"2019-05-29T18:29:31","guid":{"rendered":"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/?p=733"},"modified":"2019-05-29T15:29:33","modified_gmt":"2019-05-29T18:29:33","slug":"o-que-e-everyday-carry-edc","type":"post","link":"https:\/\/api.protiro.com.br\/o-que-e-everyday-carry-edc\/","title":{"rendered":"O QUE \u00c9 \u201c EVERYDAY CARRY\u201d ? (EDC)"},"content":{"rendered":"<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>\u201c<em>Everyday Carry<\/em>\u201d (EDC) \u00e9 um termo em ingl\u00eas que, traduzido literalmente, seria algo como \u201clevar todo dia\u201d. \u00c9 o conjunto de itens que voc\u00ea carrega consigo no dia-a-dia, seja no bolso ou na mochila, com o objetivo de ajudar a cumprir tarefas, sejam elas mundanas ou excepcionais. Recibos amassados, papel de bala, chiclete mascado e outros descart\u00e1veis que podem estar no seu bolso &#8211; espero que n\u00e3o por muito tempo &#8211; n\u00e3o contam (a n\u00e3o ser que voc\u00ea seja o MacGyver).<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Para<br \/>\ncitar outro exemplo da cultura pop, o EDC perfeito seria como o cinto de<br \/>\nutilidades do Batman, que sempre cont\u00e9m aquela ferramenta essencial para a<br \/>\ntarefa necess\u00e1ria. Como, no mundo real, nem todos t\u00eam a capacidade de antever<br \/>\nas pr\u00f3prias necessidades ou vasto acesso a recursos do Homem Morcego, observe<br \/>\nos princ\u00edpios abaixo para auxili\u00e1-lo a montar seu pr\u00f3prio EDC:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\">1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Utilidade<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\">2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Organiza\u00e7\u00e3o<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\">3.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Confiabilidade<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:image {\"id\":734,\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img src=\"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/batman-belt.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-734\" \/><\/p>\n<figcaption>Cinto do Batman: Pronto para Qualquer Situa\u00e7\u00e3o<br \/><\/figcaption>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>UTILIDADE<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"align\":\"left\"} --><\/p>\n<p style=\"text-align:left\">O primeiro Princ\u00edpio \u00e9 o da Utilidade,<br \/>\nque se observa por dois crit\u00e9rios: necessidade e personaliza\u00e7\u00e3o. A filosofia do<br \/>\nEDC \u00e9 ser \u00fatil, logo, cada item deve ser pensado de forma a prover uma<br \/>\nnecessidade do usu\u00e1rio que, por sua vez, atende a quest\u00f5es de ordem pessoal. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>De<br \/>\nfato, h\u00e1 necessidades comuns a todas as pessoas, ou itens que s\u00e3o t\u00e3o<br \/>\npolivalentes que est\u00e3o presentes na maioria dos EDC\u2019s, a exemplo dos celulares<br \/>\ne l\u00e2minas, \u00f3culos, chaveiros e garrafinhas de \u00e1gua. Por outro lado, h\u00e1<br \/>\nnecessidades bastante peculiares, que justificam a presen\u00e7a de um estetosc\u00f3pio<br \/>\nno EDC de um m\u00e9dico ou de uma calculadora cient\u00edfica no bolso de um engenheiro.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>O<br \/>\nEDC tamb\u00e9m pode ser personalizado de acordo com seus objetivos para cada dia. A<br \/>\nconfigura\u00e7\u00e3o de seu EDC pode ser adaptada para o trabalho, para a academia ou<br \/>\npara um final de semana no campo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>N\u00e3o<br \/>\npodemos perder de vista que, para que um item seja \u00fatil, \u00e9 imprescind\u00edvel que<br \/>\nseja associado \u00e0 habilidade pertinente para us\u00e1-lo. N\u00e3o ser\u00e1 \u00fatil ter um item<br \/>\nse voc\u00ea n\u00e3o souber como us\u00e1-lo, logo, de nada adianta carregar um canivete se<br \/>\nnuma situa\u00e7\u00e3o real voc\u00ea n\u00e3o tem coragem ou habilidade para us\u00e1-lo e pode acabar<br \/>\nperdendo-o para um bandido, piorando a sua situa\u00e7\u00e3o ao inv\u00e9s de ajuda-lo.<br \/>\nExce\u00e7\u00e3o nesse caso para itens de atendimento pr\u00e9-hospitalar, pois voc\u00ea pode<br \/>\nestar inconsciente e algu\u00e9m preparado ir\u00e1 utilizar o seu kit em voc\u00ea.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>H\u00e1<br \/>\num fator muito importante que n\u00e3o pode ser esquecido, no entanto. Existem itens<br \/>\nque voc\u00ea deve carregar para, talvez, nunca utilizar, mas deve ter sempre<br \/>\nconsigo porque, quando for necess\u00e1rio, pode ser a diferen\u00e7a entre sua vida ou<br \/>\nmorte. Quando voc\u00ea entra no seu carro e afivela o cinto de seguran\u00e7a, n\u00e3o tem a<br \/>\ninten\u00e7\u00e3o de colidir contra o poste na esquina, mas o faz porque \u00e9 uma atitude<br \/>\nque pode salvar sua vida. Assim tamb\u00e9m \u00e9 a decis\u00e3o de carregar certos itens,<br \/>\ncomo uma arma de fogo (observada, sempre, a legisla\u00e7\u00e3o pertinente). N\u00e3o se<br \/>\nengane, esses itens ainda seguem o Princ\u00edpio da Utilidade, pois ser\u00e3o muito<br \/>\n\u00fateis, ou mesmo essenciais, em momentos excepcionais, seguindo a m\u00e1xima segundo<br \/>\na qual \u201cum homem prevenido vale por dois\u201d.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Ao<br \/>\nidentificar suas necessidades \u00e9 importante compreender quais s\u00e3o reais e quais<br \/>\ns\u00e3o ilus\u00f5es ditadas pelo consumismo e marketing que afeta a todos. Assim, ap\u00f3s listar<br \/>\nsuas necessidades, fa\u00e7a uma autocr\u00edtica e descarte todos os itens que n\u00e3o ser\u00e3o<br \/>\nde fato \u00fateis, aqueles que voc\u00ea ainda n\u00e3o sabe usar, bem como aqueles que podem<br \/>\nte gerar problemas em situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas, como um canivete em uma porta de<br \/>\nbanco ou avi\u00e3o.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:image {\"id\":737,\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img src=\"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-ATIRADOR.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-737\" srcset=\"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-ATIRADOR.jpeg 1024w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-ATIRADOR-416x312.jpeg 416w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<figcaption>EDC B\u00e1sico do Atirador: &#8220;Se voc\u00ea porta uma arma, voc\u00ea deve portar um torniquete.&#8221; Doc. Maniglia.<\/figcaption>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>ORGANIZA\u00c7\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Organiza\u00e7\u00e3o<br \/>\nsignifica colocar cada coisa no seu devido lugar. Os itens do EDC geralmente<br \/>\ns\u00e3o carregados junto ao corpo, nos bolsos, cinto ou mochila. Para alocar<br \/>\ncorretamente cada um destes itens voc\u00ea deve observar os crit\u00e9rios de<br \/>\nacessibilidade e conforto.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Para<br \/>\nser \u00fatil, especialmente em caso de emerg\u00eancia, o EDC precisa estar em pronto<br \/>\nuso. Isso significa que voc\u00ea precisa saber exatamente onde o item est\u00e1. Isso \u00e9<br \/>\nainda mais importante quando se trata de algo voltado para a defesa pessoal:<br \/>\nn\u00e3o adianta largar um spray de pimenta dentro da bolsa se, quando o agressor<br \/>\natacar, voc\u00ea n\u00e3o tem ideia de onde o item est\u00e1 ou se tem um z\u00edper como<br \/>\nobst\u00e1culo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Use<br \/>\ncomo exemplo os cintos policiais ou coletes dos militares, coloque itens mais<br \/>\nletais (armas de fogo, facas, canivetes) do seu lado dominante (direito para os<br \/>\ndestros) e, a partir da\u00ed, distribua seu kit pelo corpo, mas deixando cada coisa<br \/>\nsempre no mesmo lugar, visando criar uma \u201cmem\u00f3ria muscular\u201d. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Sejamos<br \/>\nsinceros, portar um grande EDC n\u00e3o \u00e9 confort\u00e1vel. Por isso \u00e9 importante<br \/>\nconsiderar o volume e peso dos seus itens, bem como e onde eles ser\u00e3o<br \/>\ntransportados. Conforto \u00e9 um princ\u00edpio essencial, porque, se se sentir<br \/>\ndesconfort\u00e1vel, eventualmente voc\u00ea deixar\u00e1 de levar algum item consigo, e, como<br \/>\ndisse o engenheiro Edward Murphy, \u00e9 neste momento que ele te far\u00e1 mais falta.<br \/>\nPara descartar os itens desnecess\u00e1rios, utilize o primeiro princ\u00edpio<br \/>\n(utilidade). <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Se,<br \/>\nap\u00f3s passar por aqueles crit\u00e9rios, seu EDC ainda parecer desconfort\u00e1vel, apele<br \/>\npara cal\u00e7as cargo (com v\u00e1rios bolsos), cintos do tipo &#8220;<em>gun belt<\/em>\u201d ou mesmo mochilas. De fato,<br \/>\nsua roupa \u00e9 um item importante do seu EDC e deve ser considerada com cuidado em<br \/>\ntodos os seus aspectos, seja na capacidade de carregar itens, seja na<br \/>\nresist\u00eancia do material, ou ainda na possibilidade de te garantir vantagens no<br \/>\nmeio social ou f\u00edsico que voc\u00ea for interagir, como ajudar a passar desapercebido<br \/>\nou proteger itens de valor de uma amea\u00e7a oculta.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:image {\"id\":736,\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img src=\"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/KIT-APH.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-736\" srcset=\"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/KIT-APH.jpeg 1024w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/KIT-APH-416x312.jpeg 416w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<figcaption>Kit APH (Atendimento Pr\u00e9-Hospitalar) B\u00e1sico<br \/><\/figcaption>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>CONFIABILIDADE<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>\u201c<br \/>\n<em>Buy once, cry once<\/em>\u00b9\u201d. Voc\u00ea carrega um<br \/>\nitem consigo por algum tempo e, quando chega o momento de ser necess\u00e1rio, ele<br \/>\nquebra e te deixa na m\u00e3o. No filme \u201c127 Horas\u201d, que narra uma hist\u00f3ria real,<br \/>\nfica claro o desapontamento do aventureiro Aaron Ralston quando precisou<br \/>\nutilizar um canivete chin\u00eas que ele havia ganhado de presente de Natal da<br \/>\npr\u00f3pria m\u00e3e. Para evitar situa\u00e7\u00f5es como esta \u00e9 fundamental que o EDC seja<br \/>\nconfi\u00e1vel, de boa qualidade. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Sem<br \/>\nd\u00favidas, al\u00e9m de se adequar \u00e0s necessidades pessoais, o EDC tamb\u00e9m deve se<br \/>\ncurvar \u00e0s possibilidades de cada um. Dentro dessas possibilidades, evite a<br \/>\n\u201ceconomia na base da porcaria\u201d, que, bem sabemos, n\u00e3o \u00e9 uma economia real, no<br \/>\nlongo prazo. Reconhe\u00e7a o valor de um produto de qualidade, que n\u00e3o<br \/>\nnecessariamente significa que ele ser\u00e1 caro, mas \u201cn\u00e3o existe almo\u00e7o de gra\u00e7a\u201d,<br \/>\nn\u00e3o \u00e9 mesmo?<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>EDC e DEFESA PESSOAL <\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>J\u00e1<br \/>\nfoi dito que existem v\u00e1rios prop\u00f3sitos em um EDC, que visa atender as<br \/>\nnecessidades de cada pessoa. Dada a situa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica no Brasil, a<br \/>\ndefesa pessoal \u00e9 uma necessidade essencial comum a todos os cidad\u00e3os. Sendo<br \/>\nassim, visando orientar a sele\u00e7\u00e3o de um EDC que contribua com sua estrat\u00e9gia de<br \/>\nseguran\u00e7a pessoal, classificamos abaixo os itens em algumas categorias, sem<br \/>\nexcluir outras conforme a realidade de cada um:<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nDe fogo: pistola, rev\u00f3lver. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nCortante\/Perfurante: faca, canivete.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nContus\u00e3o: Spikey, lanterna, bast\u00e3o retr\u00e1til, caneta \u201ct\u00e1tica\u201d.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nDistra\u00e7\u00e3o: spray de pimenta, Taser.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nIlumina\u00e7\u00e3o: lanterna, luz qu\u00edmica.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nBlow Out: torniquete, \u201c combat gauze\u201d, luvas nitr\u00edlicas.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nAmarra\u00e7\u00e3o: paracord, zip ties. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nComunica\u00e7\u00e3o: celular, r\u00e1dio.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nNavega\u00e7\u00e3o: celular, b\u00fassola, GPS. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nSobreviv\u00eancia: apito de emerg\u00eancia, paracord, iniciador de fogo.<\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>&#8211;<br \/>\nPadr\u00e3o: chaves, cart\u00e3o de cr\u00e9dito, documento, \u00f3culos escuros. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:image {\"id\":735,\"align\":\"center\"} --><\/p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter\"><img src=\"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-Defesa-Pessoal.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-735\" srcset=\"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-Defesa-Pessoal.jpeg 1024w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/EDC-Defesa-Pessoal-416x312.jpeg 416w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<figcaption>EDC para Defesa Pessoal<br \/><\/figcaption>\n<\/figure>\n<\/div>\n<p><!-- \/wp:image --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph {\"fontSize\":\"medium\"} --><\/p>\n<p class=\"has-medium-font-size\"><strong>CONCLUS\u00c3O<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Ao<br \/>\nescolher seu EDC \u00e9 importante ficar atento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o local referente ao<br \/>\nporte de determinados itens. Infelizmente, vivemos no Brasil sob a \u00e9gide do<br \/>\nEstatuto do Desarmamento, o que inviabiliza o porte de armas de fogo para os<br \/>\ncidad\u00e3os de bem. Alguns Estados e cidades brasileiras possuem restri\u00e7\u00f5es quanto<br \/>\nao tipo e tamanho das facas. E existem lugares, tais como bancos e aeroportos,<br \/>\nonde alguns itens s\u00e3o proibidos. <\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n<p><!-- wp:paragraph --><\/p>\n<p>Escolha<br \/>\ncada item com \u00eanfase em sua utilidade e confiabilidade. Tenha sempre em mente que<br \/>\nos itens s\u00e3o apenas ferramentas para cumprir a miss\u00e3o com \u00eaxito, mas o fato de<br \/>\nter uma guitarra n\u00e3o te transforma no Jimi Hendrix. Assim, \u00e9 essencial ter a<br \/>\nhabilidade necess\u00e1ria para utilizar cada equipamento. Conhe\u00e7a seu equipamento,<br \/>\ntreine com ele, <strong>seja seu pr\u00f3prio<br \/>\nseguran\u00e7a!<\/strong><\/p>\n<p><!-- \/wp:paragraph --><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cEveryday Carry\u201d (EDC) \u00e9 um termo em ingl\u00eas que, traduzido literalmente, seria algo como \u201clevar todo dia\u201d. \u00c9 o conjunto de itens que voc\u00ea carrega consigo no dia-a-dia, seja no bolso ou na mochila, com o objetivo de ajudar a cumprir tarefas, sejam elas mundanas ou excepcionais. Recibos amassados, papel&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":743,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"better_featured_image":{"id":743,"alt_text":"","caption":"","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":1162,"height":628,"file":"2019\/05\/Fernando-EDC-preen.png","sizes":{"woocommerce_thumbnail":{"file":"Fernando-EDC-preen-324x324.png","width":324,"height":324,"mime-type":"image\/png","uncropped":false,"source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Fernando-EDC-preen-324x324.png"},"woocommerce_gallery_thumbnail":{"file":"Fernando-EDC-preen-100x100.png","width":100,"height":100,"mime-type":"image\/png","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Fernando-EDC-preen-100x100.png"},"woocommerce_single":{"file":"Fernando-EDC-preen-416x225.png","width":416,"height":225,"mime-type":"image\/png","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Fernando-EDC-preen.png"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"","camera":"","caption":"","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"","orientation":"0","keywords":[]}},"post":733,"source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/Fernando-EDC-preen.png"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=733"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/733\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/743"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=733"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=733"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}},{"id":453,"date":"2018-09-01T12:00:54","date_gmt":"2018-09-01T15:00:54","guid":{"rendered":"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/?p=453"},"modified":"2018-10-01T14:57:34","modified_gmt":"2018-10-01T17:57:34","slug":"como-ser-seu-proprio-seguranca","type":"post","link":"https:\/\/api.protiro.com.br\/como-ser-seu-proprio-seguranca\/","title":{"rendered":"Como Ser Seu Pr\u00f3prio Seguran\u00e7a?"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabore um plano, agora. Como diria o General Patton\u00b9, \u201cum bom plano executado agora \u00e9 melhor que um plano excelente executado semana que vem\u201d. N\u00f3s n\u00e3o somos capazes de nos preparar para todas as incertezas da vida, mas devemos aumentar o nosso n\u00edvel de prepara\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o em que vivemos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A viol\u00eancia, infelizmente, pode ocorrer a qualquer um, em qualquer lugar, a qualquer hora. E esse \u00e9 o primeiro passo para ser o seu pr\u00f3prio seguran\u00e7a: <strong>reconhe\u00e7a que voc\u00ea pode ser v\u00edtima da viol\u00eancia.<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se tivesse certeza da data e hora que seria v\u00edtima de viol\u00eancia, o que voc\u00ea faria antes? Certamente treinaria como um atleta que almeja uma medalha ol\u00edmpica, mas, neste caso, est\u00e1 em jogo algo muito mais valioso: a sua vida.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evitar o perigo \u00e9 sem d\u00favida a melhor estrat\u00e9gia. Devemos ter em mente que o crime \u00e9 um processo e, ent\u00e3o, conhecer suas etapas. A primeira delas \u00e9 a sele\u00e7\u00e3o da v\u00edtima, logo, <strong>n\u00e3o facilite a vida do bandido!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Conhecimento \u00e9 poder: leia livros, veja v\u00eddeos reais de crimes, estude a realidade da sua microrregi\u00e3o, aprenda a partir de erros e acertos dos outros. Desenvolva, a partir da\u00ed, um comportamento de seguran\u00e7a: adote medidas de seguran\u00e7a que tornem voc\u00ea uma presa dif\u00edcil e retire do criminoso a vantagem do elemento surpresa. Incorpore, de forma gradual e constante, tais comportamentos ao seu cotidiano, transformando seguran\u00e7a num h\u00e1bito. A a\u00e7\u00e3o \u00e9 melhor que a rea\u00e7\u00e3o, <strong>sempre ataque primeiro!<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Se vis pacem, parabellum<\/em>\u00b2. Em qualquer lugar do Mundo, o Estado \u00e9 incapaz de nos prover seguran\u00e7a 24 horas por dia, como disse o Tenente Coronel Dave Grossman\u00b3, a sociedade \u00e9 composta por \u201covelhas, lobos e c\u00e3es pastores\u201d \u2013 os lobos est\u00e3o \u00e0 espreita aguardando um momento para atacar as ovelhas, \u00e9 nosso dever como cidad\u00e3os (c\u00e3es pastores) nos proteger. A capacidade de nos defender \u00e9 libert\u00e1ria, portanto, <strong>esteja preparado!<\/strong><\/p>\n<p><img class=\"wp-image-505 aligncenter\" src=\"http:\/\/api-protiro-com-br.umbler.net\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1-300x168.jpg\" alt=\"\" width=\"364\" height=\"204\" srcset=\"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1-300x168.jpg 300w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1-416x233.jpg 416w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1-768x430.jpg 768w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1-1024x573.jpg 1024w, https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/04281edc-9195-4a0d-a71d-1cf8e0043ff2-1.jpg 1080w\" sizes=\"(max-width: 364px) 100vw, 364px\" \/><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A prepara\u00e7\u00e3o para ser o seu pr\u00f3prio seguran\u00e7a se completa com o desenvolvimento de habilidades espec\u00edficas, que n\u00e3o tem nenhum valor a menos que possam ser utilizadas no momento da necessidade. S\u00e3o elas:<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Defesa Pessoal\/Combate corpo-a-corpo;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Tiro com armas de fogo;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Dire\u00e7\u00e3o T\u00e1tica\/Evasiva;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Primeiros Socorros\/Atendimento Pr\u00e9 Hospitalar;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Sobreviv\u00eancia\/SERE;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Navega\u00e7\u00e3o;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">&#8211; Comunica\u00e7\u00e3o\/R\u00e1dio;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lembre-se sempre: n\u00f3s n\u00e3o planejamos falhar, n\u00f3s falhamos em n\u00e3o planejar. Elabore um plano, ganhe conhecimento, adquira habilidades, pois \u00e9 melhor t\u00ea-las e n\u00e3o precisar do que precisar e n\u00e3o as ter. Assuma responsabilidade pela sua vida, liberte-se, <strong>seja seu pr\u00f3prio seguran\u00e7a!<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>\u00b9George S. Patton, General americano da 2\u00aa Guerra Mundial;<\/p>\n<p>\u00b2Do latim: se queres paz, prepara-te para a guerra;<\/p>\n<p>\u00b3Militar e escritor americano;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Elabore um plano, agora. Como diria o General Patton\u00b9, \u201cum bom plano executado agora \u00e9 melhor que um plano excelente executado semana que vem\u201d. N\u00f3s n\u00e3o somos capazes de nos preparar para todas as incertezas da vida, mas devemos aumentar o nosso n\u00edvel de prepara\u00e7\u00e3o e consci\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o em&hellip;<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":602,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[2],"tags":[],"better_featured_image":{"id":602,"alt_text":"","caption":"I've got to get away from here!","description":"","media_type":"image","media_details":{"width":2000,"height":1000,"file":"2018\/08\/lone-women-at-night.jpg","sizes":{"woocommerce_thumbnail":{"file":"lone-women-at-night-324x324.jpg","width":324,"height":324,"mime-type":"image\/jpeg","uncropped":false,"source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-324x324.jpg"},"woocommerce_gallery_thumbnail":{"file":"lone-women-at-night-100x100.jpg","width":100,"height":100,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-100x100.jpg"},"woocommerce_single":{"file":"lone-women-at-night-416x208.jpg","width":416,"height":208,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-768x384.jpg"},"thumbnail":{"file":"lone-women-at-night-150x150.jpg","width":150,"height":150,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-150x150.jpg"},"medium":{"file":"lone-women-at-night-300x150.jpg","width":300,"height":150,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-300x150.jpg"},"medium_large":{"file":"lone-women-at-night-768x384.jpg","width":768,"height":384,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-768x384.jpg"},"large":{"file":"lone-women-at-night-1024x512.jpg","width":1024,"height":512,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-1024x512.jpg"},"pro-tiro-thumb":{"file":"lone-women-at-night-360x180.jpg","width":360,"height":180,"mime-type":"image\/jpeg","source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night-360x180.jpg"}},"image_meta":{"aperture":"0","credit":"Getty Images\/iStockphoto","camera":"","caption":"I've got to get away from here!","created_timestamp":"0","copyright":"","focal_length":"0","iso":"0","shutter_speed":"0","title":"487729439","orientation":"0","keywords":[]}},"post":453,"source_url":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-content\/uploads\/2018\/08\/lone-women-at-night.jpg"},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/453"}],"collection":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=453"}],"version-history":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/453\/revisions"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media\/602"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=453"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=453"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/api.protiro.com.br\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=453"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]
    }
  }
}
</script>

<style lang="css" scoped>
  p{
    @apply mb-4;
  }
</style>
